---
extends: _layouts.answer
section: content
title: እስልምና ሰዎችን ሙስሊም እንዲሆኑ በሃይል ያስገድዳልን?
date: 2024-06-02
description: ማንም ሰው እስልምናን እንዲቀበል ሊገደድ አይችልም። እስልምናን ለመቀበል፥ አንድ ሰው በሙሉ ልቡ እና በፈቃደኝነት
  ፈጣሪን ማመንና መታዘዝ ግድ ይለዋል።
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573104
---

አሏህ በቁርዓን እንዲህ ይላል፡-

{{ $page->verse('2:256..') }}

የእስልምናን ውብ መልእክት ለሌሎች ማድረስ እና ማጋራት የሙስሊሞች ግዴታ ቢሆንም፥ ማንም ሰው እስልምናን እንዲቀበል ሊገደድ አይችልም። እስልምናን ለመቀበል፥ አንድ ሰው በሙሉ ልቡ እና በፈቃደኝነት ፈጣሪን ማመንና መታዘዝ አለበት። ስለዚህ በመሰረቱ ማንም ሰው እስልምናን እንዲቀበል ሊገደድ አይችልም (ወይም መገደድ የለበትም)።

እስቲ ቀጣዮቹን ነጥቦች ተመልከት፤

- ኢንዶኔዥያ እጅግ ከፍተኛ ቁጥር ያለው ሙስሊም ህዝብ አላት፤ ሆኖም ግን እስልምናን እዚያ ለማስገባት አንድም ጦርነት አልተካሄደም።
- ወደ 14 ሚሊዮን የሚጠጉ አረባዊ የቅብጥ ክርስቲያኖች አሉ፥ በአረቢያ ምድር እምብርት ለዘመናት የኖሩ።
- እስልምና ዛሬ ላይ በምዕራቡ ዓለም በፍጥነት እያደጉ ካሉ ሃይማኖቶች መካከል አንዱ ነው።
- ጭቆናን መዋጋት እና ፍትሃዊነትን ማስፋፋት ጂሃድን ለማወጅ ቅቡል ምክንያቶች ቢሆኑም፥ ሰዎች እስልምናን እንዲቀበሉ በሃይል ማስገደድ ግን ከምክንያቶቹ አንዱ አይደለም።
- ሙስሊሞች ለ800 ዓመታት ያህል ስፔንን አስተዳድረዋል፤ ነገር ግን ሰዎች ሃይማኖት እንዲለውጡ እጅ ጠምዝዘው አያውቁም።
